\documentclass{jarticle}

 \setlength{\topmargin}{-0.3in}
 \setlength{\oddsidemargin}{0pt}
 \setlength{\evensidemargin}{0pt}
 \setlength{\textheight}{46\baselineskip}
 \setlength{\textwidth}{47zw}

\usepackage{multicol}
\usepackage{lscape}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\Huge
\noindent
\begin{center} %表紙↓

\textgt{平成22年度ソフトウェア演習B\\
第11回レポ−ト}
\end{center}


\vspace{1cm}\begin{flushleft}
\Huge \hspace{3.5cm} 学籍番号：0312010142\\
\Huge \hspace{3.5cm} 講座名　：澤本研\\
\Huge \hspace{3.5cm} 氏名　　：藤田　拓\\
\end{flushleft}

\vspace{1cm}\begin{center}
\huge ■レポート履歴■\\
\end{center}

\huge \hspace{1cm}\begin{tabular}{|c|c|c|}
 \hline
 {\bfseries 項目}
　& {\bfseries 日付}
　 &　{\bfseries \hspace{1cm} 合否 \hspace{1.5cm}} \\
 \hline
 \hline
 レポート締切 & 12月16日 & \\
 \hline
 レポート提出 & 12月16日 & \\
 \hline
 レポート確認 & & \\
 \hline
 \hline
 再レポート締切 & 12月24日 & \\
 \hline
 再レポート提出 & & \\
 \hline
 再レポート確認 & & \\
 \hline
\end{tabular}

%表紙↑

\newpage
\normalsize

\tableofcontents

\newpage
\begin{flushleft}\LARGE
◆課題
\end{flushleft}

%レポート課題
\normalsize

\section{構造体の定義}

\subsection{日付}
 \verbatiminput{C/str_date}
\noindent
■dayには整数型の日を代入する。monthには月の英語名文字列を代入する。
\subsection{時刻}
 \verbatiminput{C/str_time}
\noindent
■hourには整数型で時を代入する。minには分を代入する。
\subsection{本}
 \verbatiminput{C/str_book}
\noindent
■titleには本のタイトルを文字列として代入する。authorには作者名を文字列として代入する。yearには出版年を整数型として代入する。
\subsection{xy平面上の点}
 \verbatiminput{C/str_xy}
\noindent
■xにはx座標を実数型として代入。yにはy座標を実数型として代入する。
\subsection{複素数}
 \verbatiminput{C/str_cn}
\noindent
■rnには実部を実数型として代入する。cnには虚部を実数型として代入する。


\newpage


\setcounter{section}{3}
\section{}

\subsection{プログラム}

 \verbatiminput{C/lagran.c}

\subsection{実行結果}

 \verbatiminput{C/re}


\newpage


\section{時刻表}

\subsection{プログラム}

 \verbatiminput{C/timetable.c}

\subsection{実行結果}

 \verbatiminput{C/re2}

\end{document}
